\subsection{C++}

printf und scanf sind schnell und m\"achtig, cin und cout nicht!

\subsubsection{Arrays}
Initialisierung: \\
\lstset{language=C++}
\begin{lstlisting}
int arr[5];
int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};
int arr[5] = {0}; // f\"ullt mit Nullen
int arr[5][2];
\end{lstlisting}
Zugriff
\begin{lstlisting}
int b = arr[4];
int b = *(arr + 4);
\end{lstlisting}
Besonderheiten:
Man kann Pointer auf die Mitte eines Arrays \"ubergeben, z.B. mit arr + 4\\

\input{codeC}

\subsubsection{Sonstiges}
$<$vector$>$\\
Array mit variabler Gr\"o{\ss}e\\
$<$list$>$\\
eine doppelt verlinkte Liste\\
$<$stack$>$,$<$queue$>$,$<$priority\_queue$>$\\
Das \"ubliche\\
$<$set$>$\\
sortiertes Set (TreeSet), langsam!!\\
$<$map$>$ \\
sortierte Map (TreeMap), langsam!!\\
$<$unordered\_set$>$\\
HashSet\\
$<$unordered\_map$>$\\
HashMap\\
$<$bitset$>$\\
Bit-array fester Gr\"o{\ss}e, nur 1 Bit pro bool.\\
Benutzung: \\
\begin{lstlisting}
bitset<10> first;
// String Initialisierung, long, int etc geht auch
bitset<10> second(string("01011"));
first.set(1, true);
first[5] = true;
\end{lstlisting}
Shift: first $<<$ 2; \\
flip, reset, count (Anzahl Einsen)

\subsection{Union Find}
\begin{lstlisting}
int find(vector <int>& C, int x){return (C[x]==x) ? x : C[x]=find(C, C[x]);} 
\end{lstlisting}
Nutzen: \\
- Zusammenhangskomponenten \\
- Kruskal\\
- Go, Hex, ...\\
Idee: \\
- Menge S wird in disjunkte Klassen $X_i$ geteilt\\
- jede Klasse bekommt Repr\"asentanten zugewiesen\\
- find(x) findet zu x den Repr\"asentanten der Klasse von x\\
- union(r, s) vereinigt Klassen der Repr\"asentanten r, s\\
Implementierung: \\
- implizite oder explizite Baumstruktur der Reps\\
- beim Vereinigen wird einer der Reps als neuer bestimmt, der andere\\
\hspace{0.2 cm} bekommt Verweis auf ihn\\
- durchhangeln bis zum obersten\\
Probleme und Verbesserungen: \\
- Degenerieren zu Liste m\"oglich \\
Abhilfe: immer tieferen Baum als neuen Rep nehmen \\
- Pfade zur Wurzel zu lang \\
Abhilfe: Pfadkompression, z.B. bei jedem Aufruf von find(x) \\
Nachteil: Dadurch lassen sich unions nicht mehr r\"uckg\"angig machen \\

\subsection{Bemerkungen}
Priority Queues sind Heaps, haben aber kein decreaseKey. Hier hilft nur neu hinzuf\"ugen und\\
- das alte l\"oschen (kostet Zeit) oder \\
- das alte sp\"ater ignorieren (kostet Platz in der Queue) \\
in <algorithm> finden sich viele n\"utzliche Dinge wie \\
-non-modifying operations wie for\_each, find, count, search, ... \\
-modifying operations wie copy, swap, replace, fill, generate, remove, unique, reverse, rotate, ... \\
-sorting, stable sorting, partial sorting, binary search \\
-Merge, set\_union, set\_intersection, set\_difference \\
-heap operations push, pop, make, sort (um z.b. nen vector als heap zu verwenden) \\
-min, max, lexicographical\_compare \\